（講真）有幾多個明Disco DJ做緊乜？

有部apple電腦 應該係揀唱用
咁明明播下唱list應該就搞掂

枱面一推button
見佢得閒擰下 果邊又扭下
唔夠聲有大細到
Echo又差唔多

個headset 又唔係戴
多數放頸 有時先戴一兩下 又除返

多數時間係Fing下頭 揮下手

有冇人唔係好明佢做緊咩 打哂問號

你明你就企左上去啦

利申 : 另類dj 專攻下路

DJ soda用來比人睇佢對大波

計數

想認識~你打開咩genre?

DJ最主要既工作係對拍子，將前後兩首歌既bpm對齊，先可以無痕地由上一首歌轉換到下一首歌。此外一部分DJ仲需要根據客人既反應而播佢地中意既歌，所以DJ同時要留意臺下觀衆既反應，希望解答到你既問題~

btw 依家吾會再叫Disco架啦，通常叫Club/Bar，而駐場DJ叫Resident DJ/In-house DJ

呢個有實際用途

佢捽唔捽碟我都會睇

吾你老母臭

唔係好明 但都想了解下咩係對拍子
有冇D片有對 同未對既分别

假波人造人

Hayyy 你老豆索k

其實啲歌一早錄好哂
嚟到都只係播MP3
扭下啲制捽下碟
扮撚哂嘢

個d就係差既DJ lor,大部分都唔係咁既

兩首歌唔同bpm然後一齊播就係未對拍子,基本上你google下dj mix都係對齊左拍子既

咁點解唔係揀list既時候做埋

因為唔一定首首歌都同樣既bpm,就算同bpm如果個style差得遠又係唔fit,所以先需要一個DJ,唔係press play咁簡單

點解唔直接播dj Mix?
同埋個場咁多客,又點睇反應揀佢地每個人都鍾意既歌?

所以係屋企做定咪得

直接播dj mix甘咪無得即時根據客人反應而揀其他歌lor
如果本身都有人跳舞，跟住你上左台打，然後你察覺到人地開始無甘熱情，你就知道要轉下style

係咪colanda個啲

看以上回答

有時都要摔幾下碟,加D effect mix埋兩首歌既 有D DJ可以點歌tim

你睇下 我捽碟捽到發發聲

啲女係我面前彈下彈下

WE哇鬼叫 波濤洶湧 幾爽呀

留名

屌你不如問點解啲歌星唱現場唔播碟

龍珠18號 現實版

好似咁?

下 我想睇佢捽碟

要創造氣氛, 大家一齊JUMP

甘你老母

咁又真係唔同喎
DJ喺到咪又係用部電腦播啲歌出嚟
但係歌手喺現場係真係要唱 如果唔係要歌手做乜
上面有條唔識字嘅on9仔話要睇觀眾反應
但成個場嚟嚟去去都係咁咖啦 有咩好睇

你都on9，淨係播碟咁就要電腦得啦洗鬼其他咁多器材。DJ就係要即場做埋以電腦混音，製造唔同電子獨特音效，呢樣就係最考DJ嘅現場功力。

咁咪就係上面有人問點解唔喺屋企整定哂哩啲
自己on9用錯比瑜就喺到發矛鬧人on9

呢種好啲？好唔好聽見仁見智 起碼佢真係有做嘢

你真係覺得我吾識字wor 😂

吾你老母爛臭閪呀

如果唔係剩係播recorded mix,DJ基本上都係叫"有做野"既...

根本就係份扮哂型嘅工

係你到依一刻都唔了解我個比喻姐，我咪就係話睇個DJ現場功力囉,你歌手都可以現場咪嘴啦。如果啲觀眾淨係想聽CD嘅話佢返屋企聽都得啦。

d人去玩個dj只係幫個場high d
但係去聽歌手唱歌個目的就係想佢唱 根本唔同

吾係你想象中咁容易lor

歌手現場唱係因為佢喺現場會有感情嘅發揮
咁DJ呢 同喺屋企錄個分別係咩

都話要睇觀眾反應,同觀眾互動lor...有無睇人留言架

睇現場情緒較快慢、大細聲,加唔同effect,唔同過場,唔同音樂
你咁講點解要live band表演啫
屋企錄定都得啦

大把人都係專登去聽嗰DJ現場架喎，你咁樣講得出口係你自己唔認識或者冇留意開電子音樂同EDM。DavidGuetta 、Zedd 、SteveAoki 、Tiesto 、MartinGarrix。大把大牌DJ嘅現場都係一流，包括即場混音同配合製造個氣氛。你自己上網睇啲一流DJ同三流DJ嘅現場分別就知。

冇乜興趣

屌你本身覺得解答幾好 本身都唔知DJ係到做乜鳩
點知又吾又甘 唔撚識打字

同D動漫撚講晒9氣啦

睇完某人 毒撚到出汁

我覺得唔識作歌
淨係識播人地d歌
根本係垃圾
見到都笑

屌中間撻番大個火嗰吓笑死

即刻有個冇見識嘅毒撚入咗嚟，大把DJ都有自己創作嘅作品 睇返我上面講嗰對人名 其實依個世界，上網都可以搵到好多資料唔想柒唔該睇吓先

睇完都係唔明

除左即時變歌，整停，較大細聲同接著下首歌，其餘時間係到按下按下有咩用

我聽過佢播緊A 突然轉B 再轉番A 即2首歌合體又聽得順

vevo 堆dj 歌好垃圾
你打呢堆名有冇覺得尷尬架
我講緊香港個堆 扮野垃圾dj呀 叻唔切
Stem又唔知乜
Fl studio 同 ableton 你知唔知點用呀

佢想將D歌點玩都得,識得操作D機就得
好似玩樂器咁啫

背下書先
成個dj mag rank名貼哂出呢先😂😍

你可以理解歌係樂器
一個失敗既DJ係可以搞死個場

我未試過disco入面玩跑online
lm等人答

咁多人有呢個問題係因為太多DJ呃飯食。

屌你老母啲濕鳩model 露下對奶又話自己DJ。

其實好嘅DJ Live 時要做好多嘢，正如樓上所講嘅歌同歌嘅接駁，根據現場氣氛選歌，音量大細，落Effect等等。

至於點解唔屋企整定播，因為你永遠唔知Live果陣係咩情況。例如某啲歌播出嚟啲觀眾唔受落，就要預備定搵位轉第二首歌。

「咁你揀晒一堆最hit嘅歌咪OK囉。」 咁又唔得喎，因為氣氛呢樣嘢要慢慢升上去，你一鳩首首都跳到仆街嘅，就儲唔到個氣氛。

唔知幫唔幫到大家解答。

利伸：唔係DJ

以我所知啲制粒粒唔同用途，例如較首歌嘅pitch，bpm(首歌嘅速度)，唔同嘅Effect 例如Reverb。

至於你見到個DJ跟beat去禁禁下果陣好多時都係Tap緊個拍子去調較下首歌嘅拍子同播緊果首一樣。咁轉嘅時候就唔會好奇怪

啲人老憑要人回答，又唔做下功學先，又要以為自己問得好聰明真係冇眼睇
到人地肯回答又淨係留意人地用錯字，都唔係有心討論嘅
雖然我唔識dj嘅野但依個職業存在係世上肯定有需要佢嘅地方，照你嘅意思歌手唱現場都唔洗伴奏，播碟就得啦

你即場REMIX就話姐, 如果我有首半粒鐘MIX好既TRACK, 去到禁個制就可以鳩FING, 唔夠聲咪扭大D, 個場靜咪扭返細D

冚家high high high

其實DJ其中一個作用就係要炒熱個場嘅氣氛，個場靜就扭細聲係好戇鳩嘅做法，另外你話有條Mix好嘅track鳩fing，就係會有個問題，同唔到觀眾互動。唔通啲觀眾fing左幾首歌，你見到佢地攰喇唔跳住喇，都繼續播啲鳩fing咩。

見到香港係有班教呢堆野
上網睇都識
見到有人去學一千蚊一堂
好似創意係有得買咁樣

堆人有心去做呢行
好心留返堆錢
買equipment 同soundpack

丫

現場捽自己隻碟仲好睇

Kygo按下按下同chock隻碟果d乂咩唔同

Yo check out

嘥鳩氣啦
有次特登同個fd企埋一邊望住個肥仔dj
扮哂野側住個頭 行左行右
但係每隔十秒先掂一下個panel扭個唔知乜鳩制

硬到成舊石咁喎 都唔知會唔會跳跳下成對甩出嚟

唔理啦 人一世物一世 港女冇波果d真係扯唔起 假既照袋

屌，揀啲最Hit beat 最勁嘅嚟播實冇死 就到過潮位說撻句英文； Every body stand up 之後成場鳩fing 頭

係上面鳩揮下手，鳩跳又一day ，收工返去飲湯

dj可以做既野，睇下明幾多。

另外，dj主要用途真係播歌。最早DJ應該係電台個D先，跟住慢慢有D party dj、scratching DJ什至今時今日EDM成個明星咁既DJ producer。

所以上面有巴打講得岩既DJ係要睇下個環境好播歌，因為唔同人有唔同喜好，DJ要估下D觀眾中意咩去播，令到個個都可以入到個Mood。例如係食飯既時候播D chill D既歌，clubbing既時候要uplifting既歌，又或者wedding播返D岩結婚主題既歌。

利申，鳩UP

最尾笑撚死

當然你可以當聽眾傻仔播 pre-record

假波

歌與歌既轉接都有係啲學問
好多時聽到好多dj啲transition都搞到好突兀
同埋好多dj平時會自己整mashup remix
呢方面係幾考創意同埋佢本身個人既＂歌詞典＂
所以dj係要識好多各類型既音樂
主流umf tml果啲其實係mixing上係無咩技巧可言
比你學一晚都識
不過佢地係大名星 produce既歌出名所以wfc
真正既djing係需要更深造既技巧 包括scratching

柒到

認得佢 呢條韓狗成日扮勁

掛住屌你啲5p

好過冇

你試下聽d dj set，聽一開頭個首同最後個首可以個拍子差好遠，如果佢個transition 做得好你一路聽一路都唔會好覺佢轉拍子，會覺得一首駁一首聽得好順暢

你老豆我十口靚歲就係Disco做DJ

DJ 要睇當時既氣氛再決定拎d咩歌出黎打。
仲有佢地會決定咩時候係休息位，做返個dynamic出黎。

原理就好似一首歌點解要有verse同chorus 一樣。

你慢慢笑啦，一直做井底之蛙都唔錯架

因為每一日入黎既客都唔同所以唔會播mix. 例如第一日班客係鍾意聽EDM, 第二日班客鍾意聽kpop既， DJ就會跟返班客岩聽既野黎打。

至於點睇反應，大部份人聽到鍾意既歌都會彈彈下同跟住唱。

個介紹人係我中學時期既一條茂利

其實而家一流既dj會自己作埋曲，live既時候用自己既歌

如果keep住令氣氛咁高脹，咪冇時間比班客仔休息下飲下酒洗下錢囉

chok隻碟個d 叫 scratching, 按下扭下制個d 叫mixing

想問下你去過咩club？

咩club 都去過

你有無諗過其實我係特登架

基本上個個都係producer黎
邊有可能靠dj skill上位

的確想上大台dj skill 其實係唔重要。

例子 DJ faded

無咁熱情可能係藥效過咗

睇條友d live真係會睇到燥

甘你就錯喇，以前唔係靠producer上位架，我講緊2000年左右或之前既時候，真係靠dj skill上位架

你聼EDM當然係甘啦，如果睇d underground d既festival就唔會係甘架喇

今時唔同往日
Atrak自小就係打碟天才 而家都要痴人做歌

underground 我就真係唔熟啦

David Guetta 你都講得出
冇料喺到鳩up

Hardwell

你都吾好話啊，以前david guetta幾underground架，係後尾d歌越做越垃圾炸

呢啲場合DJ先會見真章

8分鐘 : mc jin 提咗幾次個beat 同flow 唔啱，佢自己埋去做trap，不過都講返句No disrespect to dj。

呢種cypher,freestyle場合真係好考到dj既臨場發揮
Btw都想講下 Hip hop dj係dj界既始祖 turntables係佢地發明 無當年班黑鬼唔會演變到有今時今日既電音節

David Guetta 同 Steve Aoki 根本都唔係dj既 David Guetta 試過冇開部Cdj都可以Dj到 Steve Aoki就成日係接歌位玩蛋糕

依家大台真係dj既得番好少 可以睇下Laidback Luke

Laidback luke真係清泉 其實skrillex live都唔差

其實dj live 好on9
咁大個台淨係得佢同堆interface
同其他音樂比根本死淨視覺效果

完全冇台上一分鐘，台下十年功果種樂手追求嘅野

dj整既歌同揀既視覺效果都要時間準備掛

巴打你真係好努力
係一個唔會理事實 只會生活係自己世界既child登
仲可以咁有心機解釋

利申 睇你既留言 學到唔少野

香港要改變從來唔係一件容易既事,但無理由咁容易放棄...其實我本身玩開電音production同識少少DJ,如果想了解多d電音可以去我個channel睇下:

女嘅=雞 招客

最大嘅功效就係聽到你最想聽果段佢突然係度say個hihihi say個ho hea

唔怪得d阿豬阿狗明星仔都做得

係做得,但聽慣電音既人就好容易分辨到佢睇有無實力

唔通即唱有個歌手唱/即時打d edm 聲效咩

之前去睇chainsmoker 之後發現嗰日啲歌同佢前幾日係Miami ultra啲歌一模一樣
如果佢真係播歌 係上面扮打碟邊個會知

特你老母登 你自己睇你個舊po 整新歌個個 個吾字一撚係你特登打架啦

你話個list一樣炸

Btw佢唱歌真係難聽 唔明點解係都要咁做

一直都好中意Above and Beyond, 上年去完Creamfields覺得太感動+吾夠候，有無人有同感？
sub bass可能係mix得吾好，distortion係特登架，因爲想用distortion同柔和既chord progression做對比

有無啲印象啊 ？

chainsmokers不是DJ,是pop artist

so?

Mainstream 個堆DJ 其實係去現場聽佢地produce 出黎既歌 有部份一定係 pre-recorded

但我覺得咁啦 佢地做一首歌出黎 應該都唔會話搵到咩錢 都係個啲festival, 駐場個到搵返黎

係一個live event 既set 係同YouTube 聽唔同

重點係感受氣氛 全場互動

2012 年已經開始聽spinnin 奈何未試過去外國既festival

我認同dj仲存在係有佢既需要

但live band伴奏同播碟效果差好遠喎

你地講緊啲Dj 其實整大部份係producer 黎

唔係剩係係台到播歌

台下都會做好多歌出黎

大家熟識既有tiesto, David guetta. Martin garrix

分別同過好多有名歌星合作

推介Hardwell x 蔡依琳

曾幾何時我都認為DJ好簡單，揀堆歌，上台禁幾下制，觀眾就會俾反應。
直到我自己親身DJ，發現就算有一堆好歌，編排唔好，班觀眾都係唔會理你，因為自己覺得好既野，觀眾未必鐘意。

DJ既工作係即時氣氛控制，點樣配合場地環境，觀眾既情緒，播返岩既歌，更甚既，就係響當中夾雜一Ｄ個人／冷門推薦，令人認識新既音樂，同時又令佢地享受。
揀歌駁歌，對拍子，諗過歌技巧，玩下即興花式，落下Effect，對Ｄ歌有幾熟，只係基本要求。

去到場地，要睇場地環境，了解音響配置，做Ｄ即時修正，呢方面就會考驗個人功力。
例如唔同歌既音量唔同，點樣較到唔會大細聲，喇叭輸出唔夠，左右唔平衡，爆聲爛聲要點補救等等，同觀眾互動，搞氣氛，同一時間仲要諗下一首歌要點處理，其實好忙。
當然可以事先準備一個Pre-mix落場播，減少現場工作量，但係相反就無左靈活性，遇到唔岩既氣氛同觀眾，唔可以即時修正，亦都少左玩即興技巧既機會，除非對自己揀既歌好有信心。

另一方面，觀眾對音樂既接受程度，都係搞好氣氛既重要一環。
就我所知，相對於外國觀眾唔岩聽都會嘗試享受下，香港觀眾好難接受佢地唔熟悉既音樂，而呢個係香港場地黎黎去去都係個幾種風格既主因。
DJ播唔岩＞觀眾無氣氛，走場＞場主唔高興，賺唔到＞對DJ施壓：出唔夠糧，換人＞DJ唯有播返觀眾最想聽既野，即係流行程度最高，人人都識個堆歌＞觀眾有反應＞場主要DJ繼續

Producer DJ其實可以當係歌手，賣既係個人魅力，流行作品，只係音樂風格係最適合用DJ形式演出，佢地既功力多數響幕後同作品上面，而唔係即時性既表演。

點解你講既幾個人名都係三流dj

如果你講到咁簡單，我教識你部機點用，你試下上台表演囉

申利：DJ

樓主：所有live都係垃圾

唔識EDM同Trance就咪撚死頂啦 ，淨係tiesto響trance界已經係神檯級
點解你唔溫下書先爬出黎judge人地？

tiesto 打trance
10年前定廿年前呀
依家場場pre record留比你慢慢聽啦，你咁識野

自己已經好鐘意rave。難得係個post見到咁多鐘意edm嘅人，好感動

戇鳩仔真係有樣睇，tiesto唔係靠trance發跡既話，唔通靠你鳩up咩

我理得佢宜家仲係咪打緊trance，但trance界宗師級人物一定有佢同AvB，加多個打uplifting一出必屬佳作既Andy Blueman

算把啦你

代我發言
你爬過文未

佢老豆原來。。。。
佢阿媽幫手做。。。。

講起DJ就諗起深圳richy既DJ播足5年都係同一個歌單 直情知道下一首係咩 上年去重聽緊fantastic baby

佢老豆原來放貴利

之前DLDK睇過Laidback Luke live 好撚正

正評你個名

已經好少見呢類真 DJ

呢個年代靠賣碟係會乞食，做producer 都要出黎出show 先賺到曝光率同埋盈利，基本上佢地似係artist 多過dj. 而好多聽開電子既人都仍然會入場支持，因為我地係鐘意佢地既音樂。

當然有好多dj 同producer 都有唔同既表演方式，而家好多show都會寫明係dj set 定live set.

Dj set 既睇頭係dj 既1. 選歌品味 2. Dj 理解同重組音樂既能力 同埋3. 用音樂控制現場氛圍既能力

而live set 就係比較偏向即興同改編自己或者他人作品既能力，例如porter Robinson

然後你話好多fake dj， 其實就算係pop star 都有咪嘴情況，呢d 係個人artist 既操守，如果拎個別例子打沉成個genre 真係好唔公平。

香港聽電子音樂同埋edm 風氣唔盛行，但係全球既trend 已經興起左好耐，如果永遠睇到冰山一角就批評整個genre, 咁唔好怪點解香港音樂好似一潭死水，因為永遠對新既野都係抗拒同批評左先

多謝多謝。其實我覺得去rave聽同感受嘅野同係club同係youtube到聽歌係三件事黎。我諗DJ係music festival 打之前嘅事前功夫都唔少。DJ除左要做remix，可能仲要set好到時d laser同煙花要幾時放同點放，以及自己個screen會播d咩。但成個set做得唔好，佢地點tune，點叫人舉手搞氣氛都可能無咩用

實在講得太好了

有無興我地中意edm/electronic music既人開返個tg/whatsapp group

其他special effect 例如laser, 煙花, 係製作公司做

個DJ可以比意見但一定係以專業人員行先

Video 就要睇個DJ 有冇自己製作團隊做visual
始終DJ 同 VJ 係兩種唔同嘅專業, 好少一個人處理晒

好似前排過身果個avicii就係dj來

扮野, 呃野飲, 呃閪屌

識幾個傻鳩嘅名都要上黎威

And he’s a great producer as well.

林子善都係DJ

呢個起碼我D外行人都睇得佢做咩
係真既

台下拍晒藥，理得你啲音樂岩唔岩b呀，最重要係大聲

你又覺得我笑緊你咩
做DJ 唔識作歌 好大問題
你識作歌冇問題 都要好聽先得架

巴打 有真人樣 就唔好撩事鬥非呀
銀框眼鏡佬
Shitmo

原來係咁，visual effect 同煙花真係好重要。深刻嘅visual effect黎講呢⋯⋯

早排睇過一次佢自己嘅live，無得輸

雖然唔知dj做緊咩 但一個好既dj真係可以帶係飛

想問吓最後首KENNYG係咩歌名?

[/quote]想問吓最後首KENNYG係咩歌名?[/quote]

自膠,記錯人

知唔知道咩叫Producer?

我剩係覺得mc Jin好勁

Excision live 真係唔係講笑，只可惜我喺台灣睇啲visual effect 做唔到咁勁

成晚中文歌 總之fing 到你甩籮
極速煞科viva 仲有黎明跟住播

好難架... (如果打 vinyl)

唔明啊，有無DJ可以介紹下啲制其實係做咩，剩係覺得啲tap關拍子事，咁啲knob係做咩？

有冇人會開tg group 想學野 真心 自己就聽開producers dj Martin marshmallow 唔知有冇講錯

香港嘅草蜢打house music都好勁 根本佢哋唱歌唔做啲j係浪費咗

有冇人今年三月有去到大埔嘅sonar ？

唔好啦 係度傾啦 俾我地D門外漢毒撚仔學下野
你地圍內傾始終有盡時 係度傾感染多D人仲好玩

本身有玩下mixing 想問下有冇玩開既分享下d 素材係邊搵
利申用緊ddj sb2

終於睇到d似樣d既野

premix 一大堆歌

然後到場視乎氣氛作出微調

炒熱氣氛

3句概括哂
實有連登仔話好撚易
但好多人連1對1都dead air 既時候
我又好想知喺一個幾萬人大家唔識大家 唔知會有咩歌聽 甚至唔知有乜做既情況下 令大部份人high到彈起會係有幾容易

tiesto mg zedd係3流

收皮啦死毒撚

居然連Avicii都冇提

利申: 我窮冇去過外國聽佢嘅live
但係youtube見佢平時live 每首歌transition好自然好流暢
最記得有次佢係帶band現場係台到演出
應該都係第一個人咁做

同問，想知咗好撚耐

有D想買套返屋企自己由零開始學
唔咩入門既幾錢一套基本既野

DDJ-SB3 二千五到
買埋Serato預多一千

出去啦

想問而家progresstive house而家係味已經無咩人聽， 喺呢幾年睇ultra果d line up好撚多future trance同dupstep

sasha & john digweed又唔黎香港

點睇kshmr?
利申：鍾意聽edm但唔多留意dj嘅嘢，大路dj嘅名都識但未必聽過佢哋嘅歌同live

分享多少少, 上網睇到既DJ SKILL Sessions, 咁smooth 同埋流暢既mixing 真係好考你對電子音樂有幾熟, 有Dj controller 既可以自己由0 開始砌一個list，然後做到好似片入面咁純熟同transit 得咁好就知真係已經要花你好多功夫, 未計佢有玩埋scratching .

番動漫台啦傻仔

佢produce啲歌係正，但個人覺得除左live有故事性呢點較特別之外就普普通通

progresstive house香港多fans啦，你睇今年香港ultra個line up

不過係香港聽到既EDM真係好少，Zomboy之前黎香港，眼見堅係fans可能50個都無，假假地都Dubstep界大佬

素材既意思係歌?

我有去,不過2017好d

knob都有好多功能既,有d係EQ knob調高中低頻,有d係effect knob, 用黎加effect

我開啦,你tg賬係?

真的嗎?link?

最平sb2 2000幾,二手可能再平d
喇叭千五蚊對,
laptop當你自己有
買埋個dj程式, rekordbox or serato
咁就齊曬

sasha前幾年有力過香港bunker,同我以前我老師同台演出

progressive house我中意啊,係真prog house唔係個種edm style個種

開左group,有興就join啦:

經典

無用架 間嘢多錢請人返黎企

入左谷但唔敢講野啊啊啊啊

捽碟

dj係咪特別鍾意打5p字

好似佢係第一個將live band搬上去一齊表演

7:48 , 非打手

其實知唔知笑緊你on9
好地地打字根本冇人會哦你
明知自己錯嘅仲要話自己其實係特登你都幾撚柒